\section{Conclusiones}
%Esta sección debe contener las conclusiones generales del trabajo. Se deben mencionar
%las relaciones de la discusión sobre las que se tiene certeza, junto con comentarios
%y observaciones generales aplicables a todo el proceso. Mencionar también posibles
%extensiones a los métodos, experimentos que hayan quedado pendientes, etc.
Muchos de los problemas de la vida real que quisieramos resolver por computadora son de naturaleza continua, esto significa que las herramientas matemáticas que se utilizan para tratarlos, trabajan con números reales. La computadora, al trabajar con aritmética finita, necesita que planteemos el problema a resolver de una manera discreta. En este trabajo, utilizar el método de aproximación por diferencias finitas, nos permitió modelar un problema continuo de manera discreta. De esta manera, pudimos adaptar la ecuación del calor a nuestra discretización del parabrisas, fijando distintos valores para el parámetro $h$ y experimentando en busca de obtener una relación adecuada entre el tiempo de cómputo y la calidad de la solución obtenida. Esta búsqueda no suele ser fácil, sobre todo cuando queremos evaluar la calidad de una solución, dado que desconocemos la solución real al problema, puede llegar a suceder que las soluciones varién mucho según el tipo de granularidad elegida. Una de las cosas que pudimos averiguar mediante la experimentación, es que para las instancias del problema cuyos radios de las sanguijuelas sean muy pequeños, es probable que las soluciones varíen mucho dependiendo de la granularidad elegida. Esto no sucede si los radios de las sanguijuelas son grandes y, mucho menos si hay alguna sanguijuela que actua de manera directa en el punto crítico. También pudimos ver que el tiempo de cómputo de los algoritmos propuestos para la resolución del problema, no está dominado por la cantidad de sanguijuelas de una instancia del mismo. Experimentos que quedaron pendientes que hubiera servido para aumentar la validez de estas afirmaciones consistirían en realizar comparaciones en los tiempos de cómputo de resolver instancias sin sanguijuelas contra instancias con sanguijuelas, variando nuevamente el radio y granularidad. Por ejemplo, una instancia sin sanguijuelas debería tardar más en resolverse que una instancia con sanguijuelas de radios grandes (en el contexto del tamaño de la discretización). Sin embargo, no deberían existir grandes diferencias entre el tiempo de cómputo consumido para resolver una instancia sin sanguijuelas y otra instancia con sanguijuelas de radios muy pequeños.